%%% Проверка используемого TeX-движка %%%
\usepackage{iftex}[2013/04/04]
\newif\ifxetexorluatex   % определяем новый условный оператор (http://tex.stackexchange.com/a/47579/79756)
\ifXeTeX
    \xetexorluatextrue
\else
    \ifLuaTeX
        \xetexorluatextrue
    \else
        \xetexorluatexfalse
    \fi
\fi

%%% Поля и разметка страницы %%%
\usepackage{pdflscape}                              % Для включения альбомных страниц
\usepackage{geometry}                               % Для последующего задания полей

%%% Математические пакеты %%%
\usepackage{amsthm,amsfonts,amssymb,amscd}          % Математические дополнения 
\usepackage[intlimits, sumlimits]{amsmath}			% insted of \limits
\usepackage[mode = math]{siunitx}
\usepackage{xparse}
\usepackage{physics}								% marko typesetting 
\usepackage[eulergreek]{sansmath}
\usepackage[version=4]{mhchem}						% Typesetting chemestry

%%%% Установки для размера шрифта 14 pt %%%%
%% Формирование переменных и констант для сравнения (один раз для всех подключаемых файлов)%%
%% должно располагаться до вызова пакета fontspec или polyglossia, потому что они сбивают его работу
\newlength{\curtextsize}
\newlength{\bigtextsize}
\setlength{\bigtextsize}{13.9pt}

\makeatletter
%\show\f@size                                       % неплохо для отслеживания, но вызывает стопорение процесса, если документ компилируется без команды  -interaction=nonstopmode 
\setlength{\curtextsize}{\f@size pt}
\makeatother

%%% Кодировки и шрифты %%%
\ifxetexorluatex
    \usepackage{polyglossia}[2014/05/21]            % Поддержка многоязычности (fontspec подгружается автоматически)
\else
    \RequirePDFTeX                                  % tests for PDFTEX use and throws an error if a different engine is being used
   %%% Решение проблемы копирования текста в буфер кракозябрами
%    \input glyphtounicode.tex
%    \input glyphtounicode-cmr.tex %from pdfx package
%    \pdfgentounicode=1
    \usepackage{cmap}                               % Улучшенный поиск русских слов в полученном pdf-файле
%    \defaulthyphen.char=127                          % Если стоит до fontenc, 
%%то переносы не впишутся в выделяемый текст при копировании его в буфер обмена
    \usepackage[T2A]{fontenc}                       % Поддержка русских букв
    \usepackage[utf8]{inputenc}			        % Кодировка utf8
    \usepackage[english, russian]{babel}[2014/03/24]% Языки: русский, английский
    \IfFileExists{pscyr.sty}{\usepackage{pscyr}}{}  % Красивые русские шрифты
\fi

%%% Оформление абзацев %%%
\usepackage{indentfirst}                            % Красная строка

%%% Цвета %%%
\usepackage[dvipsnames,usenames]{color}
\usepackage{colortbl}
%\usepackage[dvipsnames, table, hyperref, cmyk]{xcolor} % Вероятно, более новый вариант, вместо предыдущих двух строк. Конвертация всех цветов в cmyk заложена как удовлетворение возможного требования типографий. Возможно конвертирование и в rgb.

%%% Таблицы %%%
\usepackage{longtable}                              % Длинные таблицы
\usepackage{multirow,makecell,array}                % Улучшенное форматирование таблиц
\usepackage{booktabs}                               % Возможность оформления таблиц в классическом книжном стиле (при правильном использовании не противоречит ГОСТ)

%%% Общее форматирование
\usepackage{soulutf8}                               % Поддержка переносоустойчивых подчёркиваний и зачёркиваний
\usepackage{icomma}                                 % Запятая в десятичных дробях
\usepackage{titlesec} 								% Изменение оформления заголовков

%%% Гиперссылки %%%
\usepackage[linktocpage=true,plainpages=false,pdfpagelabels=false]{hyperref}[2012/11/06]

%%% Изображения %%%
\usepackage{graphicx}[2014/04/25]                   % Подключаем пакет работы с графикой
\usepackage{svg}									% Поддерка svg формата
\usepackage{calc}
\usepackage{subfig}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{patterns}
\usepackage[european, american voltages]{circuitikz}

%%% Списки %%%
\usepackage{enumitem}

%%% Подписи %%%
\usepackage[singlelinecheck=off]{caption} 
%\usepackage{subcaption}[2013/02/03]                 

%%% Интервалы %%%
\usepackage[onehalfspacing]{setspace}               % Опция запуска пакета правит не только интервалы в обычном тексте, но и формульные

%%% Счётчики %%%
\usepackage[figure,table]{totalcount}               % Счётчик рисунков и таблиц
\usepackage{totcount}                               % Пакет создания счётчиков на основе последнего номера подсчитываемого элемента (может требовать дважды компилировать документ)
\usepackage{totpages}                               % Счётчик страниц, совместимый с hyperref (ссылается на номер последней страницы). Желательно ставить последним пакетом в преамбуле

%%% Оглавление %%%
\usepackage[subfigure]{tocloft}

%%% Продвинутое управление групповыми ссылками (пока только формулами) %%%
\ifxetexorluatex
    \usepackage{cleveref}                           % cleveref корректно считывает язык из настроек polyglossia
\else
    \usepackage[russian]{cleveref}                  % cleveref имеет сложности со считыванием языка из babel. Такое решение русификации вывода выбрано вместо определения в documentclass из опасности что-то лишнее передать во все остальные пакеты, включая библиографию.
\fi
\creflabelformat{equation}{#2#1#3}                  % Формат по умолчанию ставил круглые скобки вокруг каждого номера ссылки, теперь просто номера ссылок без какого-либо дополнительного оформления

